香港首間科抗學院上線啦！

香港首間科抗學院上線啦！

首先想向各位前線手足致敬。你哋為呢一場抗爭付出咗好多，賭上學業同前途，香港人唔會忘記你哋嘅付出，義士並唔係Condom，所以我想幫手共建真港人黃色經濟圈，以後都齊上齊落。

入正題，本人係IT界創業，搞過幾間初創公司，拎過本地同國外嘅funding，入過幾間大嘅accelerator/incubator，亦搞過教編程嘅課程，有時會同啲大企業講下workshop/seminar，通常都係一啲近科技：AI、big data、blockchain、etc。技術一般（大把連登仔勁我好多），我只係自己鐘意寫code，鍾意同人交流下ideas ，一齊學、一齊進步。

眼見各位手足冒著俾狗咬或有機會留案底同坐監嘅險，不顧一切咁救香港，我集合咗一班來自各行各業嘅有心人士，希望盡一切努力支援大家，尤其係已被捕或被起訴嘅手足。我想搞個科抗學院（暫名：Revolt Academy），免費提供編程教學俾有興趣學習嘅手足，期望學員第日可以運用科技嚟生活同繼續抗爭。

個idea係咁：
- 教你學做網頁同寫App

- 對象係無programming底人士，你有興趣報名就可以（我tg 係最底），如果你本身係電腦底又想幫手就仲好啦。

- 唔包生仔，學唔學得成睇你自己造化同努力，我只可以盡力傳授我識嘅野俾大家。

- 我平時都有接開freelance IT project，有能力者我會引薦一齊做/介紹啲job比你，務求你哋可以維持下生計。

- 課程目的係用最短嘅時間學到市場上比較實用嘅編程技巧，主要係web同hybrid app開發，會應用大量open source嘅framework同library。太理論嘅CS野我會省略，要靠你自己自學。

- 我搵到幾個熱心人士會教多少少高階嘢，包括data science、AI，到時可以睇下反應如何先再決定點分班

- 費用全免，但你要自己有部手提電腦（或者睇下有無其他手足可以幫手提供學習器材），行MacOS / Linux 會最好，但Windows都可以。寫Apps嘅要加部iOS / Android手機或者pad。

授人以魚 不如授人以漁

另外我想在此勉勵所有面臨起訴或會留案底嘅手足，我希望藉此辦學機會話俾大家聽，世界好大，機會好多，而我會永遠企係你哋個一邊。一來西方民主國家都會話分開處理政治檢控嘅案底，所以第日要移民唔係無機會；二來第時你想移民的話都要有技術，IT 人宜家係全世界都好渴市（澳洲好似有分加，我唔係太清楚，有錯請糾正），天將降大任於斯人，我哋每個人都應該要把握每個機會好好鍛煉身體、磨練心智、裝備技能。

如果諗住係香港發展，雖然有案底未必入到大公司，但如果你有啲reference projects大把startup會請，仲可以考慮下同啲海外公司remote work。我唔係想吹奏大家出嚟頂爛市，香港IT缺人才係科網爆破後嘅事實，所以你有一定水準嘅話，收入係夠維持生計。最後我想話，如果真係冇人肯請咪靠自己創業，打出自己一片天。不過創業唔係適合每一個人，同埋要搵啱條橋同團隊先有機會成功，有心嘅人請你加油！

我會先以programming training開始，反應好嘅話後期會開多啲其他範疇如 project management、digital marketing、UI UX design等等嘅workshop，盡量令各方面人材都可以得益。

黃色生態圈

好開心近排見好多人搞黃色經濟圈嘅products、tg bots同地圖等等，全部都會掂到coding，而且又有共同目標：想團結有良知嘅同路人抗共抗暴。我希望學成嘅同學仔可以學以致用，自己開發新產品又好，幫下其他黃色products都好。如果你都有興趣/或者已經搞緊黃色經濟相關嘅事，不妨交流一下，睇下有無資源可以共享。

另外我想講，黃色經濟圈大家好似只係諗緊做內需，我覺得可以諗下點樣輸出型經濟 （唔好淨係塘水滾塘魚），要好似GDP咁，賺外國錢，長遠嚟講先可以sustainable。

未來計劃

透露一下我哋團隊都整緊有關「衣、食、住、行」四方面嘅products，如果學院方面搞得成可以優先聘用學員。另外由於我哋有人係做VC / PE 出身，會想搞個incubator（有錢嘅話）去投資黃色生態圈嘅創業團隊。

小小請求：
地點我暫時只有個可以容納到8-10人嘅房，想睇下有無同路人可以提供一個較大嘅場地，有wifi同電源就可以，我有projector，如果可以免收租就最好啦。

我P牌仔推唔郁，希望大家可以幫手推同手動傳俾手足睇，尤其係被捕個班

tg: @endgamebro

願榮光歸香港

推
好後悔以前讀果時quit左
而家on99打份牛工

推

見你話費用全免幫你推下
利申：code狗

有興趣再pick up 返當學多樣嘢

多謝巴打出心出力

麻煩幫手，正皮加推，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

我要呀

巴打有料到。
長遠之計。
睇番MING仔同埋黃藍Label同埋無國界醫生，香港人其實最勁的是錢。
經濟圏 is a MUST!

會唔會有影片教學？如果有Plan我一定Join同share出去！

高汁POST。值得一睇。
永遠站在抗爭者果邊。

感激巴打。要揾方法快快將不同經濟圈的Sectors整合。好似連登仔已經做了不少。

我都整緊黃色經濟的野，同你有少少唔同，但應該可以融合埋一齊，打造完善的衣食住行。得陣TG你。

我真係有興趣呀
不過都二十到尾
而家再學好似好難pick up
太耐冇讀書 好多野已經唔記得哂
應該俾後生既優先
不過如果真係有空位我真係想join

Push

免費咁正,唔係唔推呀嘛 tui tui tui

Sor 應該開個tg 俾大家join

抗爭者優先，遲d搞得大，全民IT。

push

正

Pushhhhh

code狗推下

請唔請人呀

Good idea

我都想幫手

教手足自己做漁夫!!!!

手足真有心
推

code狗表示支持

真心覺得好

hk no it

癡線！支持你。

PISH

多謝有心人

G 持 有冇tg 谷

IT狗幫推

學生想參加
但係好難定得實d時間
都係幫推俾其他人喇

多謝你支持，我開左個group 我會係入面通知大寫詳情

唔緊要，有興趣join group 到時睇下用唔用得著

推 不如整個channel?

剛開左個tg group，可以加左先

tui

大家幫手推下或手動傳俾fb / tg group

感謝你
好人一生平安
事事順利
日日開開心心

留名學嘢兼推post

推，無份學但係多謝先

開喺上班台難推post

多謝巴打岀心岀力
我有興趣啊
少壯不努力啊我 上堂乜都冇學過

推

好好嘅idea，手足即使被捕都可以番freelance IT，學識再教其他人。

有需要時可以IT救國
寫下抗爭bot, website, app

其實共享online course account or 大學/high-dip notes
互相學野 work 5 work
eg.) Udemy

但我怕犯法，或者連登集資個團體account學野，入左會到時做野有收入就抽一部份作再集資多幾個團體account?
營成一個可持續發展

btw 巴打會唔會放啲source上連登比一班有啲底嘅進修下?

利申讀緊U嘅 cs 想學下野，有notes岩用可share 下。

推俾手足睇

Upper Room呢個場幾好
黃底
可以ig search下

ppp

多謝你既建議，日後可以open source d repo 同notes同大家交流一下

你指upper space? 俾個ig name 嚟望望

本身驚係時事台開一開即沉

有興趣可以入group再傾

好人好事推爆你啦

有無手足整個網或者app申請誠哥既中小企果個
然後私底下俾黃店申請

good idea. 推!

推呀

推！！！！

P牌推唔郁

多謝巴打你好有心

支持 科技改變世界 心態改變社會

多謝你手足

你真係好有心

推下
利申：讀programming

好有心 幫推

推
1124 0730要人

好有心！！好好！！！

多謝巴打咁有心，推

見你p牌推唔郁 幫你推十連

推，最緊要幫到班手足

同意 好似d教會咁十一奉獻
比返一小部分返學院做持續發展基金

pish

甴近平

感謝你

推好有心呀

Lm

lm

黃色戰隊

讚成自己搞埋黃色資歷架構

黃色經濟圈公司優先請呢d畢業學生

又同世界傾比我地呢堆學府多d認受性

推！

多謝你

推土機！

推 支持

支持呀巴！

巴打好波！

好有心！幫你推

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

唔包生仔
between 推多謝手足奉獻

Pishhhh

應該要成立 全民抗爭進修基金
多謝你！

加油，共創黃色經濟圈

好似好勁 推

巴打有心 幫推

有無收費課程俾我哋懲罰下你哋

PUSH!

Pish

PROGRAMER 路過留名.

pusj

推 ～
多謝巴打咁有心

利申：另一半係IT狗

識啲19excel
幫唔幫到手

同小小19sql

推
黃色教育圈

出黎做野發現學多個language傍身真係馨香啲

幫樓主推啊

有諗過類似既野但我太屎只係做左幾年野廢事害人

好正面，要各有各做，百花齊放，不能留下抗爭者

想學，不過推咗比更有需要嘅手足先
如果有位淨可唔可以預埋我

會唔會有手足想學Infra ，可以幫下手

有個私人app同香港政治app idea好耐，但係完全冇相關知識

支持

有冇人文抗學院

利申：文科仔

Btw 可以考慮配合自組大型it工會行證書制，人數夠多就有認可

我想學啊

聽落正

初創公司IT狗lm

有興趣 覺得幾好 幫手推推

有冇 online course for 外國 ?

對 project management 有興趣

電腦白痴絲打幫推先

感激巴打

ug cs狗幫推

推 好有心

而家咩都online class 啦
唔駛大既場地

up

幫推

留名

hacking啦……

推推 感激有心巴打

多謝 巴打 呢樣野真係好大既back up

實事就推

大大力支持 我都想join 埋一份

我可以幫手教大家machine learning, AI 同 deeplearning. 我強項係Time series ( LSTM, RNN 等）， 但係對各種ML Algo都有認識。

當然，datascience ， programming 等基礎課程我都可以免費教。

但係我會用政治中立態度教學（強調係教學）教大家由數據睇真像，呢個係我對數據的堅持✊。

推啊
支持黃金生活圈

HK no IT

g持

利申：垃圾code狗

Thanks for your support 我開左個group ，可以再傾

g chi
想報

Exactly. 樓主加油。

大大力pish

幫手推, 支持

psih

推推推

利伸唔係細路，不過It認真有趣想學。
想偷雞黎sit 堂，唔介意捐返啲錢，

出心出力
推

希望中學畢業生/輟學生可以認真諗諗，呢d機會真係好難得

依家已經係科技行先廢老好快會被取代，
年青人可以多啲向vr，設計，programme，
雖然依家冇傳統產業咁好搵，
不過傳統產業已經開始轉科技，減人手，
依個係大勢所趨，
有時間學下，第日分分鐘係第二間candy crush

我覺得現實一班人一齊上堂係有效率啲。

推爆你

G chi

會唔會被告非法集結？

而且香港人適應力強，靈活多變，
第日手足一齊攪間公司，
train啲人點去用身邊物件 set RB擋飛禽走獸，
點做靚靚文宣，運動活動安排物資，運輸，
好似美國黑水咁，有排贊

P牌推唔到，只可以表示支持

支持。pm左師兄，睇下可以點幫手，略盡綿力

係屋宛會所非法集結

推 係香港錢先係最大既武器 所以請支持黃色經濟圈

多謝巴打

巴打我有個建議，老實講我自己做IT大部分技術我都係udemy學，如果你地真係搞得成會唔會拍片upload哂上youtube咁就更多人受惠，反正廣東話既IT技術片本來就好少

推 有興趣

想問下用咩寫app比較好 React Native??

屌打IT小狗間野

支持 多謝你

想學 但比其他有需要既手足優先

想學

推!!!!!!!!!!!!!!

有心人值得推
我哋贊助場地都可以

屌你居然mon post

Cs 狗幫你推下

乜撚野concept黎依家有哂mic camera even VR仲洗乜突登搭車出黎 搭車出黎已經無效率可言

支持

P牌推唔到

g持小小電腦底…睇下可以做啲咩…幫到啲咩

兄弟爬山，各有各做

樓豬好型

一班人一齊學習個氣氛係好啲，效率係高啲。

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

不了

推！
樓主比人個感覺好可靠

Stronk post lm

好感激手足嘅無私！
我諗好多人都想支援被捕手足 講緊係打後嘅日子
唔要義士做condom
如果有咩需要幫手 一定要出聲

感激巴打！

！！！推，好想學
不過大學生未完sem cls全部變晒take home exam

巴打好有心
respect

不過樓主都講左場地唔易搵, 而且香港呢排交通唔會好得去邊, 出黎上堂會浪費左好多時間係搭車方面

建議拍片比上唔到堂既人睇 相信拍片受惠既唔只十個八個
而係幾百幾千人

有需要幫助可聯絡

Cyber Security+Web 撚

樓主

唔好意思，admin咁遲覆

由於個tg group愈來愈多人(承蒙各位支持)，Revolt Academy個idea不斷咁係度進化，本來由classroom-based 將會以online+offline形式咁進行。我地個community咩人都有(應該大部分係黃??)，亦見到好多都係0底白紙，所以我地將會移師到一個叫Discord既App度分流大家，同將d唔同資訊分channel。(admin按 :無用Slack因為免費版有msg history限制)

唔好意思要大家裝多隻App，不過我覺得會另成個community更加organized。由於識用Discord既人唔多，我準備左個教學俾大家step-by-step跟住做，唔明既可以再係度問。

Discord係有單機(windows / Mac / linux), Web, iOS 同Android版本，其實同whatsapp / telegram 好似，都係用係傾野為主，用開手機既可以先download手機版。我都會建議你係laptop都裝埋，因為我到時d course material同files 會係個度share，你到時唔洗過file咁煩。

iOS:

Android:

好啦，裝完之後，用email先註冊，set返個nickname就搞掂

跟住你按這裡下面條invite link:

會叫你Accept Revolt Academy個invite，咁就可以用架啦

基本用途:
- 你按左上方個三間 (menu button)會彈個menu，你會見到有好多 # 既 channel
- #Channel 你可以當係分Topic，你係入面講野打字upload相都可以
- 咁樣可以比experienced既巴絲係relevant channel自己傾，新手又唔驚睇火星文
- Channel入面一樣可以用@ 去mention人
- #announcement 我會用黎公布新消息
- 想大group傾計既可以用返#chat-anything
- 我分左 初班 / 研習班 / 數據班 ，大家可跟據自己想睇咩入去睇

重要:
1. 之前同我講想幫手做tutor既可以reg完係discord pm 我，我會加你地as tutor role
2. 有興趣幫手admin 個discord既都可以自薦，因為我一個人做唔晒

希望見到大家join Discord咁我地就可以kickstart個教程。少少進度update，有熱心手足可以借場俾我地作offline learning用，大約30人。So far其實唔係好多被起訴或被捕手足搵過我，如果你係既話麻煩PM下我? 有位剩的話就大學生或有需要人士優先。時間地點有待公報

仲有，大家記得聽朝早d起身投票呀!! 憑良心投，唔好投白票呀!!

屌你區選唔係終點呀
區選完靜撚晒嘅屌你

如果我白紙一張，有冇得救？

一係追自己夢，一係幫人追夢

呢家寫網頁仲係唔係用dreamweaver

tuiiiii

正呀